{
  "1": {
    "Pregunta": "¿En qué país se encuentra el Valle del Cabriel?",
    "Respuesta": "España",
    "Otras_respuestas": [
      "España",
      "Italia",
      "Francia",
      "Portugal"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "2": {
    "Pregunta": "¿Cuál es la capital de la comarca del Valle de Arán donde se encuentra Vielha?",
    "Respuesta": "Vielha e Mijaran",
    "Otras_respuestas": [
      "Vielha e Mijaran",
      "Lleida",
      "Barcelona",
      "Madrid"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "3": {
    "Pregunta": "¿En qué comunidad autónoma española se sitúa la estación de esquí de Valdelinares?",
    "Respuesta": "Aragón",
    "Otras_respuestas": [
      "Aragón",
      "Cataluña",
      "Andalucía",
      "Asturias"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "4": {
    "Pregunta": "¿Qué país alberga la localidad de Les Escaldes, conocida por sus aguas termales?",
    "Respuesta": "Andorra",
    "Otras_respuestas": [
      "Andorra",
      "Suiza",
      "Austria",
      "Italia"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "5": {
    "Pregunta": "¿En qué comunidad autónoma española se encuentra la localidad costera de Oliva?",
    "Respuesta": "Comunidad Valenciana",
    "Otras_respuestas": [
      "Comunidad Valenciana",
      "Andalucía",
      "Cataluña",
      "Galicia"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "6": {
    "Pregunta": "¿Cuál es la isla más pequeña de las Islas Baleares?",
    "Respuesta": "Formentera",
    "Otras_respuestas": [
      "Formentera",
      "Mallorca",
      "Ibiza",
      "Menorca"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "7": {
    "Pregunta": "¿En qué provincia española se encuentra la localidad costera de Tossa De Mar?",
    "Respuesta": "Girona",
    "Otras_respuestas": [
      "Girona",
      "Barcelona",
      "Alicante",
      "Valencia"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "8": {
    "Pregunta": "¿Cuál es la capital de Menorca?",
    "Respuesta": "Mahón",
    "Otras_respuestas": [
      "Mahón",
      "Ciudadela",
      "Palma",
      "Barcelona"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "9": {
    "Pregunta": "¿En qué país se encuentra la estación de esquí de Soldeu, muy conocida en invierno?",
    "Respuesta": "Andorra",
    "Otras_respuestas": [
      "Andorra",
      "Suiza",
      "Austria",
      "Francia"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "10": {
    "Pregunta": "¿En qué comunidad autónoma española se sitúa la ciudad de Getafe?",
    "Respuesta": "Comunidad de Madrid",
    "Otras_respuestas": [
      "Comunidad de Madrid",
      "Andalucía",
      "Cataluña",
      "Castilla-La Mancha"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "11": {
    "Pregunta": "¿Poble Mascarat es una ciudad costera? (Verdadero/Falso)",
    "Respuesta": "Verdadero",
    "Otras_respuestas": [
      "Verdadero",
      "Falso"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "12": {
    "Pregunta": "¿Montanejos es conocido por sus playas? (Verdadero/Falso)",
    "Respuesta": "Falso",
    "Otras_respuestas": [
      "Falso",
      "Verdadero"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "13": {
    "Pregunta": "¿Altea se encuentra en la costa mediterránea? (Verdadero/Falso)",
    "Respuesta": "Verdadero",
    "Otras_respuestas": [
      "Verdadero",
      "Falso"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "14": {
    "Pregunta": "¿Ibiza es conocida por su vida nocturna animada? (Verdadero/Falso)",
    "Respuesta": "Verdadero",
    "Otras_respuestas": [
      "Verdadero",
      "Falso"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "15": {
    "Pregunta": "¿Gilet es una ciudad situada en una llanura? (Verdadero/Falso)",
    "Respuesta": "Falso",
    "Otras_respuestas": [
      "Falso",
      "Verdadero"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "16": {
    "Pregunta": "¿Fanzara es famosa por sus museos de arte moderno? (Verdadero/Falso)",
    "Respuesta": "Falso",
    "Otras_respuestas": [
      "Falso",
      "Verdadero"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "17": {
    "Pregunta": "¿Madrid es la capital de España? (Verdadero/Falso)",
    "Respuesta": "Verdadero",
    "Otras_respuestas": [
      "Verdadero",
      "Falso"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "18": {
    "Pregunta": "¿El Molino Galán es un sitio del Patrimonio Mundial de la UNESCO? (Verdadero/Falso)",
    "Respuesta": "Falso",
    "Otras_respuestas": [
      "Falso",
      "Verdadero"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "19": {
    "Pregunta": "¿Bali es una isla de Indonesia? (Verdadero/Falso)",
    "Respuesta": "Verdadero",
    "Otras_respuestas": [
      "Verdadero",
      "Falso"
    ]
  },
  "20": {
    "Pregunta": "¿Cuál es el río principal que atraviesa el Valle del Cabriel?",
    "Respuesta": "Cabriel",
    "Otras_respuestas": [
      "Cabriel",
      "Tajo",
      "Duero",
      "Ebro"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "21": {
    "Pregunta": "¿Qué río cruza la ciudad de Vielha?",
    "Respuesta": "Garona",
    "Otras_respuestas": [
      "Garona",
      "Ebro",
      "Duero",
      "Tajo"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "22": {
    "Pregunta": "¿Qué altitud máxima alcanza la estación de esquí de Valdelinares?",
    "Respuesta": "2.028 metros",
    "Otras_respuestas": [
      "2.028 metros",
      "1.500 metros",
      "1.800 metros",
      "2.500 metros"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "23": {
    "Pregunta": "¿Qué siglo marcó el inicio del desarrollo turístico en Les Escaldes?",
    "Respuesta": "Siglo XIX",
    "Otras_respuestas": [
      "Siglo XIX",
      "Siglo XVIII",
      "Siglo XX",
      "Siglo XVII"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "24": {
    "Pregunta": "¿Cuál es el nombre de la montaña más alta cerca de Oliva?",
    "Respuesta": "Montgó",
    "Otras_respuestas": [
      "Montgó",
      "Puig Campana",
      "Aitana",
      "Benicadell"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "25": {
    "Pregunta": "¿Cuál es el nombre de la playa más larga de Formentera?",
    "Respuesta": "Playa de Migjorn",
    "Otras_respuestas": [
      "Playa de Migjorn",
      "Playa de Ses Illetes",
      "Playa de Levante",
      "Playa de Llevant"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "26": {
    "Pregunta": "¿Cuál es el nombre de la antigua muralla que rodea Tossa De Mar?",
    "Respuesta": "Vila Vella",
    "Otras_respuestas": [
      "Vila Vella",
      "Muralla Antigua",
      "Forte de Tossa",
      "Castillo de Tossa"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "27": {
    "Pregunta": "¿Qué importante yacimiento arqueológico se encuentra en Menorca?",
    "Respuesta": "Talayots",
    "Otras_respuestas": [
      "Talayots",
      "Acueducto de Menorca",
      "Anfiteatro de Menorca",
      "Castillo de Menorca"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "28": {
    "Pregunta": "¿Qué competición de esquí alpino ha acogido Soldeu?",
    "Respuesta": "Copa del Mundo de Esquí Alpino",
    "Otras_respuestas": [
      "Copa del Mundo de Esquí Alpino",
      "Campeonato de Europa de Esquí Alpino",
      "Copa del Mundo de Snowboard",
      "Copa del Mundo de Esquí de Fondo"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "29": {
    "Pregunta": "¿Qué importante empresa de tecnología tiene su sede central en Getafe?",
    "Respuesta": "Airbus Defence and Space",
    "Otras_respuestas": [
      "Airbus Defence and Space",
      "Telefónica",
      "Indra",
      "Amadeus IT Group"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "30": {
    "Pregunta": "¿Cuál es el principal atractivo natural del Valle del Cabriel?",
    "Respuesta": "Los cañones",
    "Otras_respuestas": [
      "Los cañones",
      "Los valles",
      "Los bosques",
      "Las montañas"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "31": {
    "Pregunta": "¿Qué río se une al Garona cerca de Vielha?",
    "Respuesta": "El río Noguera Pallaresa",
    "Otras_respuestas": [
      "El río Noguera Pallaresa",
      "El río Esera",
      "El río Segre",
      "El río Llobregat"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "32": {
    "Pregunta": "¿Cuál es la altitud promedio de las pistas de esquí en Valdelinares?",
    "Respuesta": "Alrededor de 2.000 metros",
    "Otras_respuestas": [
      "Alrededor de 2.000 metros",
      "Alrededor de 1.500 metros",
      "Alrededor de 1.800 metros",
      "Alrededor de 2.500 metros"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "33": {
    "Pregunta": "¿Qué otros atractivos turísticos se encuentran en Les Escaldes además de sus aguas termales?",
    "Respuesta": "Su arquitectura moderna",
    "Otras_respuestas": [
      "Su arquitectura moderna",
      "Sus museos de historia",
      "Sus festivales culturales",
      "Sus parques naturales"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "34": {
    "Pregunta": "¿Cuál es el nombre de la montaña más emblemática cerca de Oliva?",
    "Respuesta": "Montgó",
    "Otras_respuestas": [
      "Montgó",
      "Puig Campana",
      "Aitana",
      "Benicadell"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "35": {
    "Pregunta": "¿Qué actividad turística es especialmente popular en Formentera además de sus playas?",
    "Respuesta": "El ciclismo",
    "Otras_respuestas": [
      "El ciclismo",
      "El senderismo",
      "El buceo",
      "La observación de aves"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "36": {
    "Pregunta": "¿Qué ruina histórica se encuentra cerca de Tossa De Mar y ofrece vistas panorámicas al mar?",
    "Respuesta": "El castillo de Tossa De Mar",
    "Otras_respuestas": [
      "El castillo de Tossa De Mar",
      "El acueducto romano de Tossa De Mar",
      "La fortaleza de Tossa De Mar",
      "La muralla antigua de Tossa De Mar"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "37": {
    "Pregunta": "¿Qué evidencias arqueológicas de la prehistoria se encuentran en Menorca además de los talayots?",
    "Respuesta": "Las navetas",
    "Otras_respuestas": [
      "Las navetas",
      "Los dólmenes",
      "Las cuevas pintadas",
      "Las estelas de piedra"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "38": {
    "Pregunta": "¿Qué competiciones deportivas de invierno se celebran en Soldeu además de la Copa del Mundo de Esquí Alpino?",
    "Respuesta": "La Copa del Mundo de Snowboard",
    "Otras_respuestas": [
      "La Copa del Mundo de Snowboard",
      "El Campeonato de Europa de Esquí Alpino",
      "La Copa del Mundo de Esquí de Fondo",
      "La Copa del Mundo de Saltos de Esquí"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "39": {
    "Pregunta": "¿Cuál es la principal industria en Getafe además de la tecnología?",
    "Respuesta": "La aeronáutica",
    "Otras_respuestas": [
      "La aeronáutica",
      "La agricultura",
      "El turismo",
      "La automoción"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "40": {
    "Pregunta": "¿Cuál es la longitud total del río Cabriel, que atraviesa el Valle del Cabriel?",
    "Respuesta": "178 kilómetros",
    "Otras_respuestas": [
      "178 kilómetros",
      "215 kilómetros",
      "142 kilómetros",
      "199 kilómetros"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "41": {
    "Pregunta": "¿Qué importante batalla medieval ocurrió cerca de Vielha?",
    "Respuesta": "La Batalla de El Puig",
    "Otras_respuestas": [
      "La Batalla de El Puig",
      "La Batalla de las Navas de Tolosa",
      "La Batalla de Bailén",
      "La Batalla de Guadalete"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "42": {
    "Pregunta": "¿Qué récord de temperatura mínima se ha registrado en Valdelinares?",
    "Respuesta": "-25.6°C",
    "Otras_respuestas": [
      "-25.6°C",
      "-20.3°C",
      "-30.1°C",
      "-18.9°C"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "43": {
    "Pregunta": "¿Cuál es la historia detrás de la fundación de Les Escaldes como destino termal?",
    "Respuesta": "El descubrimiento accidental de aguas termales durante la construcción de una carretera",
    "Otras_respuestas": [
      "El descubrimiento accidental de aguas termales durante la construcción de una carretera",
      "La influencia de la realeza en la promoción de sus aguas curativas",
      "El asentamiento de una antigua civilización romana cerca de manantiales de agua caliente",
      "El desarrollo planificado de un complejo turístico termal en el siglo XIX"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "44": {
    "Pregunta": "¿Qué evento geológico provocó la formación del Montgó cerca de Oliva?",
    "Respuesta": "El plegamiento de la corteza terrestre durante el período geológico del Mioceno",
    "Otras_respuestas": [
      "El plegamiento de la corteza terrestre durante el período geológico del Mioceno",
      "La erosión causada por glaciaciones pasadas",
      "La actividad volcánica submarina durante el Jurásico",
      "La sedimentación de sedimentos marinos durante millones de años"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "45": {
    "Pregunta": "¿Qué especie de flora endémica se encuentra en Formentera y en ninguna otra parte del mundo?",
    "Respuesta": "La posidonia oceánica",
    "Otras_respuestas": [
      "La posidonia oceánica",
      "La sabina balear",
      "El lentisco de las Pitiusas",
      "La encina de Formentera"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "46": {
    "Pregunta": "¿Cuál fue el propósito principal de la construcción de la muralla de Tossa De Mar?",
    "Respuesta": "Defender la ciudad de los ataques de piratas y corsarios",
    "Otras_respuestas": [
      "Defender la ciudad de los ataques de piratas y corsarios",
      "Controlar el comercio marítimo en la región",
      "Proteger la ciudad de las inundaciones",
      "Servir como residencia real para los monarcas locales"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "47": {
    "Pregunta": "¿Qué cultura prehistórica dejó su huella más distintiva en Menorca?",
    "Respuesta": "La cultura talayótica",
    "Otras_respuestas": [
      "La cultura talayótica",
      "La cultura megalítica",
      "La cultura íbera",
      "La cultura romana"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "48": {
    "Pregunta": "¿Cuál es el evento deportivo de mayor prestigio que ha albergado Soldeu?",
    "Respuesta": "La Copa del Mundo de Esquí Alpino",
    "Otras_respuestas": [
      "La Copa del Mundo de Esquí Alpino",
      "Los Juegos Olímpicos de Invierno",
      "El Campeonato Mundial de Esquí Alpino",
      "La Copa del Mundo de Snowboard"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "49": {
    "Pregunta": "¿Qué empresa multinacional estableció su sede en Getafe en el siglo XXI?",
    "Respuesta": "Airbus Defence and Space",
    "Otras_respuestas": [
      "Airbus Defence and Space",
      "Telefónica",
      "Indra",
      "Amadeus IT Group"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "50": {
    "Pregunta": "¿Cuál es el nombre de la principal deidad hindú asociada a la isla de Bali?",
    "Respuesta": "Dewi Sri",
    "Otras_respuestas": [
      "Dewi Sri",
      "Shiva",
      "Vishnu",
      "Brahma"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "51": {
    "Pregunta": "¿Qué importante acontecimiento histórico tuvo lugar en el entorno del Molino Galán?",
    "Respuesta": "La Batalla de Alarcos en el año 1195",
    "Otras_respuestas": [
      "La Batalla de Alarcos en el año 1195",
      "La Batalla de las Navas de Tolosa en el año 1212",
      "La Conquista de Granada en el año 1492",
      "La Guerra de Sucesión Española en el siglo XVIII"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "52": {
    "Pregunta": "¿Cuál es el nombre de uno de los principales festivales de arte urbano que se celebra en Fanzara?",
    "Respuesta": "MIAU (Museo Inacabado de Arte Urbano)",
    "Otras_respuestas": [
      "MIAU (Museo Inacabado de Arte Urbano)",
      "Fanzara Street Art Festival",
      "Graffiti Fest Fanzara",
      "Fanzara Urban Art Encounter"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "53": {
    "Pregunta": "¿Qué importante batalla medieval se libró cerca de Gilet?",
    "Respuesta": "La Batalla de Puig en el año 1237",
    "Otras_respuestas": [
      "La Batalla de Puig en el año 1237",
      "La Batalla de las Navas de Tolosa en el año 1212",
      "La Conquista de Granada en el año 1492",
      "La Guerra de Sucesión Española en el siglo XVIII"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "54": {
    "Pregunta": "¿Cuál era el nombre original de la fortaleza que protegía Tossa De Mar durante la Edad Media?",
    "Respuesta": "Castrum Tursas",
    "Otras_respuestas": [
      "Castrum Tursas",
      "Forte de Tossa",
      "Castillo de Tossa",
      "Murallas de Tossa"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "55": {
    "Pregunta": "¿Qué importante yacimiento arqueológico se encuentra en Menorca, conocido por sus construcciones megalíticas?",
    "Respuesta": "El poblado talayótico de Torre d'en Galmés",
    "Otras_respuestas": [
      "El poblado talayótico de Torre d'en Galmés",
      "La Naveta des Tudons",
      "El poblado talayótico de Talatí de Dalt",
      "La Taula de Trepuco"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "56": {
    "Pregunta": "¿Cuál es el nombre del volcán más alto de Bali y uno de los puntos más altos de Indonesia?",
    "Respuesta": "Monte Agung",
    "Otras_respuestas": [
      "Monte Agung",
      "Monte Batur",
      "Monte Rinjani",
      "Monte Merapi"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "57": {
    "Pregunta": "¿Qué famoso pintor moderno dejó su marca en Fanzara a través de una intervención artística?",
    "Respuesta": "Okuda San Miguel",
    "Otras_respuestas": [
      "Okuda San Miguel",
      "Banksy",
      "Keith Haring",
      "Jean-Michel Basquiat"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "58": {
    "Pregunta": "¿En qué famosa novela española se menciona el paisaje de Gilet y su entorno?",
    "Respuesta": "Cañas y Barro de Vicente Blasco Ibáñez",
    "Otras_respuestas": [
      "Cañas y Barro de Vicente Blasco Ibáñez",
      "La Regenta de Leopoldo Alas Clarín",
      "Don Quijote de la Mancha de Miguel de Cervantes",
      "Fortunata y Jacinta de Benito Pérez Galdós"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "59": {
    "Pregunta": "¿Qué famoso artista español realizó una serie de pinturas inspiradas en Tossa De Mar?",
    "Respuesta": "Marc Chagall",
    "Otras_respuestas": [
      "Marc Chagall",
      "Salvador Dalí",
      "Joan Miró",
      "Pablo Picasso"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "60": {
    "Pregunta": "¿Qué importante asedio durante la Reconquista tuvo lugar cerca de Menorca?",
    "Respuesta": "El asedio de Mahón en 1287",
    "Otras_respuestas": [
      "El asedio de Mahón en 1287",
      "El asedio de Algeciras en 1344",
      "El asedio de Badajoz en 1228",
      "El asedio de Granada en 1491"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "61": {
    "Pregunta": "¿Cuál es el nombre de la famosa cascada ubicada en el norte de Bali?",
    "Respuesta": "Cascada Gitgit",
    "Otras_respuestas": [
      "Cascada Gitgit",
      "Cascada Tegenungan",
      "Cascada Sekumpul",
      "Cascada Nungnung"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "62": {
    "Pregunta": "¿Cuál es el nombre de la montaña más alta de la Comunidad Valenciana, cerca de Valdelinares?",
    "Respuesta": "Pico Peñarroya",
    "Otras_respuestas": [
      "Pico Peñarroya",
      "Pico Cerler",
      "Pico Aneto",
      "Pico Veleta"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "63": {
    "Pregunta": "¿Qué importante evento deportivo se celebra anualmente en Soldeu?",
    "Respuesta": "La Copa del Mundo de Esquí Alpino",
    "Otras_respuestas": [
      "La Copa del Mundo de Esquí Alpino",
      "Los Juegos Olímpicos de Invierno",
      "El Campeonato Mundial de Snowboard",
      "La Copa del Mundo de Biatlón"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "64": {
    "Pregunta": "¿Qué famoso pintor español estuvo relacionado con la ciudad de Getafe?",
    "Respuesta": "Francisco de Goya",
    "Otras_respuestas": [
      "Francisco de Goya",
      "Diego Velázquez",
      "Pablo Picasso",
      "Salvador Dalí"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "65": {
    "Pregunta": "¿Qué importante vestigio romano se encuentra cerca de Tossa De Mar?",
    "Respuesta": "La villa romana de Els Ametllers",
    "Otras_respuestas": [
      "La villa romana de Els Ametllers",
      "El acueducto de Tarragona",
      "El anfiteatro de Tarragona",
      "La muralla romana de Tarragona"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "66": {
    "Pregunta": "¿Qué festividad tradicional se celebra en Menorca durante el mes de junio?",
    "Respuesta": "Las fiestas de Sant Joan",
    "Otras_respuestas": [
      "Las fiestas de Sant Joan",
      "La Semana Santa",
      "Las fiestas de San Fermín",
      "La feria de abril"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "67": {
    "Pregunta": "¿Cuál es el nombre del río que atraviesa Bali y es fundamental para la agricultura de la isla?",
    "Respuesta": "Río Ayung",
    "Otras_respuestas": [
      "Río Ayung",
      "Río Kapuas",
      "Río Brantas",
      "Río Musi"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "68": {
    "Pregunta": "¿Qué nombre recibe el estilo arquitectónico predominante en las casas de pueblo de Gilet?",
    "Respuesta": "Arquitectura popular valenciana",
    "Otras_respuestas": [
      "Arquitectura popular valenciana",
      "Arquitectura mudéjar",
      "Arquitectura gótica",
      "Arquitectura modernista"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "69": {
    "Pregunta": "¿Cuál es el nombre de la torre defensiva construida en el siglo XVI cerca de Tossa De Mar?",
    "Respuesta": "La Torre del Codolar",
    "Otras_respuestas": [
      "La Torre del Codolar",
      "La Torre de Sant Joan",
      "La Torre de la Selva",
      "La Torre de les Hores"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "70": {
    "Pregunta": "¿Qué actividad económica tradicional es importante en la isla de Menorca?",
    "Respuesta": "La fabricación de calzado y marroquinería",
    "Otras_respuestas": [
      "La fabricación de calzado y marroquinería",
      "La pesca",
      "La agricultura",
      "La minería"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "71": {
    "Pregunta": "¿En qué continente se encuentra Bali?",
    "Respuesta": "Asia",
    "Otras_respuestas": [
      "Asia",
      "Oceanía",
      "África",
      "Europa"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "72": {
    "Pregunta": "¿Qué importante pueblo se encuentra cerca del Molino Galán?",
    "Respuesta": "Buñol",
    "Otras_respuestas": [
      "Buñol",
      "Torrent",
      "Burjassot",
      "Requena"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "73": {
    "Pregunta": "¿En qué comunidad autónoma se encuentra Fanzara?",
    "Respuesta": "Comunidad Valenciana",
    "Otras_respuestas": [
      "Comunidad Valenciana",
      "Cataluña",
      "Andalucía",
      "Madrid"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "74": {
    "Pregunta": "¿Cuál es la capital de Menorca?",
    "Respuesta": "Mahón",
    "Otras_respuestas": [
      "Mahón",
      "Ciudadela",
      "Palma",
      "Barcelona"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "75": {
    "Pregunta": "¿En qué provincia española se encuentra Tossa De Mar?",
    "Respuesta": "Girona",
    "Otras_respuestas": [
      "Girona",
      "Barcelona",
      "Alicante",
      "Valencia"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "76": {
    "Pregunta": "¿Qué actividad es popular en Gilet?",
    "Respuesta": "El senderismo",
    "Otras_respuestas": [
      "El senderismo",
      "El surf",
      "El esquí",
      "La escalada"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "77": {
    "Pregunta": "¿Cuál es el nombre oficial de la capital de España?",
    "Respuesta": "Madrid",
    "Otras_respuestas": [
      "Madrid",
      "Barcelona",
      "Valencia",
      "Sevilla"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "78": {
    "Pregunta": "¿En qué localidad se encuentra el Molino Galán?",
    "Respuesta": "Alborache",
    "Otras_respuestas": [
      "Utiel",
      "Alborache",
      "Requena",
      "Buñol"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "79": {
    "Pregunta": "¿Qué tipo de transporte es común en Fanzara?",
    "Respuesta": "El coche",
    "Otras_respuestas": [
      "El coche",
      "El barco",
      "El tren",
      "El avión"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "80": {
    "Pregunta": "¿Cuál es el nombre completo de la antigua muralla que rodea Tossa De Mar?",
    "Respuesta": "Vila Vella",
    "Otras_respuestas": [
      "Vila Vella",
      "Muralla Antigua",
      "Forte de Tossa",
      "Castillo de Tossa"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "81": {
    "Pregunta": "¿Cuál es la ciudad más grande de Menorca?",
    "Respuesta": "Maó",
    "Otras_respuestas": [
      "Maó",
      "Ciudadela",
      "Fornells",
      "Es Mercadal"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "82": {
    "Pregunta": "¿En qué parte de Mallorca se encuentra la famosa playa de Es Trenc?",
    "Respuesta": "Sur",
    "Otras_respuestas": [
      "Sur",
      "Norte",
      "Este",
      "Oeste"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "83": {
    "Pregunta": "¿Cuál es la capital de Bali?",
    "Respuesta": "Denpasar",
    "Otras_respuestas": [
      "Denpasar",
      "Ubud",
      "Kuta",
      "Seminyak"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "84": {
    "Pregunta": "¿Qué tipo de gobierno tiene Andorra?",
    "Respuesta": "Principado",
    "Otras_respuestas": [
      "Principado",
      "República",
      "Monarquía",
      "Dictadura"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "85": {
    "Pregunta": "¿Cuál es el nombre de la montaña más alta de Andorra?",
    "Respuesta": "Coma Pedrosa",
    "Otras_respuestas": [
      "Coma Pedrosa",
      "Pic de Casamanya",
      "Pic dels Pessons",
      "Pic de l'Estanyó"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "86": {
    "Pregunta": "¿En qué región se encuentra la localidad de Valdelinares?",
    "Respuesta": "Aragón",
    "Otras_respuestas": [
      "Aragón",
      "Cataluña",
      "Comunidad Valenciana",
      "Castilla y León"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "87": {
    "Pregunta": "¿Cuál es la capital de Menorca?",
    "Respuesta": "Mahón",
    "Otras_respuestas": [
      "Mahón",
      "Ciutadella",
      "Fornells",
      "Es Mercadal"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "88": {
    "Pregunta": "¿En qué mar se encuentra la isla de Formentera?",
    "Respuesta": "Mar Mediterráneo",
    "Otras_respuestas": [
      "Mar Mediterráneo",
      "Mar Cantábrico",
      "Mar de Alborán",
      "Mar de Liguria"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "89": {
    "Pregunta": "¿Qué famosa fortaleza se encuentra en Tossa de Mar?",
    "Respuesta": "Vila Vella",
    "Otras_respuestas": [
      "Vila Vella",
      "Castillo de Tossa",
      "Castillo de San Miguel",
      "Fortaleza de la Selva"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "90": {
    "Pregunta": "¿Cuál es el nombre oficial de la isla de Bali?",
    "Respuesta": "Isla de los Dioses",
    "Otras_respuestas": [
      "Isla de los Dioses",
      "Isla de las Flores",
      "Isla de los Templos",
      "Isla de las Especias"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "91": {
    "Pregunta": "¿Cuál es el nombre oficial de la isla de Menorca en catalán?",
    "Respuesta": "Menorca",
    "Otras_respuestas": [
      "Menorca",
      "Mallorca",
      "Eivissa",
      "Formentera"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "92": {
    "Pregunta": "¿En qué país se encuentra la localidad de Oliva?",
    "Respuesta": "España",
    "Otras_respuestas": [
      "España",
      "Francia",
      "Italia",
      "Portugal"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "93": {
    "Pregunta": "¿Qué es el 'Fetge de Bou', un plato típico de la cocina de Tossa de Mar?",
    "Respuesta": "Hígado de buey",
    "Otras_respuestas": [
      "Hígado de buey",
      "Pescado a la brasa",
      "Paella",
      "Ternera a la plancha"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "94": {
    "Pregunta": "¿Qué tipo de transporte es característico en Formentera?",
    "Respuesta": "Bicicleta",
    "Otras_respuestas": [
      "Bicicleta",
      "Coche",
      "Autobús",
      "Barco"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "95": {
    "Pregunta": "¿Cuál es el punto más alto de la isla de Menorca?",
    "Respuesta": "Monte Toro",
    "Otras_respuestas": [
      "Monte Toro",
      "Montaña del Rey",
      "Cova d'en Xoroi",
      "Punta Nati"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "96": {
    "Pregunta": "¿En qué provincia se encuentra la localidad de Molino Galán?",
    "Respuesta": "Valencia",
    "Otras_respuestas": [
      "Valencia",
      "Alicante",
      "Castellón",
      "Teruel"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "97": {
    "Pregunta": "¿Cuál es la estación de esquí más alta de España?",
    "Respuesta": "Valdelinares",
    "Otras_respuestas": [
      "Valdelinares",
      "Sierra Nevada",
      "Formigal",
      "Baqueira Beret"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "98": {
    "Pregunta": "¿Cuál es la moneda oficial de Andorra?",
    "Respuesta": "Euro",
    "Otras_respuestas": [
      "Euro",
      "Dólar",
      "Libra esterlina",
      "Franco suizo"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "99": {
    "Pregunta": "¿Qué idioma se habla mayoritariamente en Andorra?",
    "Respuesta": "Catalán",
    "Otras_respuestas": [
      "Catalán",
      "Español",
      "Francés",
      "Inglés"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "100": {
    "Pregunta": "¿Qué playa de Oliva es conocida por su extensa área de dunas?",
    "Respuesta": "Playa de Pau-Pi",
    "Otras_respuestas": [
      "Playa de Pau-Pi",
      "Playa de Oliva",
      "Playa de Rabdells",
      "Playa de Terranova"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "101": {
    "Pregunta": "¿Cuál es la longitud aproximada de la costa de Menorca?",
    "Respuesta": "216 kilómetros",
    "Otras_respuestas": [
      "216 kilómetros",
      "150 kilómetros",
      "280 kilómetros",
      "350 kilómetros"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "102": {
    "Pregunta": "¿Qué río atraviesa la ciudad de Oliva en la provincia de Valencia?",
    "Respuesta": "Río Racons",
    "Otras_respuestas": [
      "Río Racons",
      "Río Júcar",
      "Río Turia",
      "Río Segura"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "103": {
    "Pregunta": "¿Qué importante edificio se encuentra en la Plaza del Mercado de València?",
    "Respuesta": "La Lonja de la Seda",
    "Otras_respuestas": [
      "La Lonja de la Seda",
      "La Catedral de València",
      "El Palacio del Marqués de Dos Aguas",
      "El Mercado Central"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "104": {
    "Pregunta": "¿Cuál es la altitud máxima de la estación de esquí de Valdelinares?",
    "Respuesta": "2,028 metros",
    "Otras_respuestas": [
      "2,028 metros",
      "2,345 metros",
      "1,810 metros",
      "1,925 metros"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "105": {
    "Pregunta": "¿Qué país limita al norte con Andorra?",
    "Respuesta": "Francia",
    "Otras_respuestas": [
      "Francia",
      "España",
      "Suiza",
      "Portugal"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "106": {
    "Pregunta": "¿Cuál es el nombre de la lengua oficial de Andorra?",
    "Respuesta": "Catalán",
    "Otras_respuestas": [
      "Catalán",
      "Español",
      "Francés",
      "Portugués"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "107": {
    "Pregunta": "¿En qué región de España se encuentra la ciudad de Tossa de Mar?",
    "Respuesta": "Cataluña",
    "Otras_respuestas": [
      "Cataluña",
      "Comunidad Valenciana",
      "Islas Baleares",
      "Galicia"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "108": {
    "Pregunta": "¿Cuál es el nombre oficial de la montaña más alta de Andorra?",
    "Respuesta": "Coma Pedrosa",
    "Otras_respuestas": [
      "Coma Pedrosa",
      "Pic de Casamanya",
      "Pic dels Pessons",
      "Pic de l'Estanyó"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "109": {
    "Pregunta": "¿Cuál es la moneda oficial de Andorra?",
    "Respuesta": "Euro",
    "Otras_respuestas": [
      "Euro",
      "Dólar",
      "Libra esterlina",
      "Franco suizo"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "110": {
    "Pregunta": "¿En qué año se concedió la independencia a Andorra?",
    "Respuesta": "1278",
    "Otras_respuestas": [
      "1278",
      "1349",
      "1425",
      "1492"
    ],
    "Nivel": "medio"
  }
}